> *Main identity ([[Smailiojo kampo trigonometriniai sąryšiai]])*
> 
> 
> 
> 
$$sin^2\alpha + cos^2\alpha = 1$$




>*Tangent and cotangent expressions ([[Smailiojo kampo trigonometriniai sąryšiai]])*
$$tg\alpha = \frac{sin\alpha}{cos\alpha}$$$$1 + tg^2\alpha= \frac{1}{cos^2} \\ \\ $$
$$ctg\alpha = \frac{cos\alpha}{sin\alpha} $$
$$1 + ctg^2\alpha  = \frac{1}{sin^2}$$
$$ctg\alpha \cdot tg\alpha = 1$$


> *Reduction formulas ([[Redukcijos taisyklė. Redukcijos formulės]])*
$$sin(\frac{\pi}{2} - \alpha) = cos\alpha$$
$$cos(\frac{\pi}{2} - \alpha) = sin\alpha$$
$$tg(\frac{\pi}{2} - \alpha) = cos\alpha$$
$$ctg(\frac{\pi}{2} - \alpha) = tg\alpha$$
$$sin(\pi - \alpha) = sin\alpha$$
$$cos(\pi - \alpha) = -cos\alpha$$
$$tg(\pi - \alpha) = -tg\alpha$$
$$ctg(\pi - \alpha) = -ctg\alpha$$

>*[[Dvigubo kampo sinusas ir kosinusas]]*
>$${sin2\alpha = 2sin\alpha \cdot cos\alpha}$$
>$${cos2\alpha = cos^2\alpha - sin^2\alpha}$$
>$${cos2\alpha = 2cos^2\alpha - 1}$$
>$${cos2\alpha = 1 - 2sin^2\alpha}$$
>$$tg \frac{\alpha}{2} = \frac{sin\alpha}{1 + cos\alpha}$$

> *[[Sinusų teorema]]*
> $${\frac{a}{sin∠A} = \frac{b}{sin∠B} = \frac{c}{sin∠C}}$$

> *[[Sinusų teoremos išvada]]*
> $${\frac{a}{sin∠A} = \frac{b}{sin∠B} = \frac{c}{sin∠C} = 2R}$$

> *[[Keturkampių įstrižainių sandaugos ploto formulė]]*
>  $${S = \frac{1}{2}d_1d_2 \cdot sin\alpha}$$

>*[[Kosinusų teorema]]*
>$${a^2 = b^2 + c^2 - 2bc \cdot cos\alpha}$$

> *Surface area of a triangle and a parallelogram*
> $${S_{trikamp.}=\frac{absin\alpha}{2}}$$
>$${S_{lygiag.}=absin\alpha}$$

> *Angle sum*
> $$\begin{align}
\cos (\alpha+\beta)=\cos \alpha \cos \beta-\sin \alpha \sin \beta \\ \\ \sin (\alpha+\beta)=\sin \alpha \cos \beta+\cos \alpha \sin \beta \\ \\ \\ 
2\sin \alpha \cos \beta = \sin (\alpha + \beta) + \sin (\alpha - \beta) \\ \\
2\sin\alpha\sin\beta= \cos(\alpha-\beta) - \cos(\alpha+\beta) \\ \\ 
2\cos\alpha\cos\beta = \cos(\alpha + \beta) + \cos(\alpha - \beta)
\end{align}$$


> *Factorization*
> $$\sin\alpha + \sin\beta = 2\sin(\frac{\alpha+\beta}{2})\cos(\frac{\alpha+\beta}{2})$$$$\sin\alpha -\sin\beta = 2\sin(\frac{\alpha+\beta}{2})\sin(\frac{\alpha+\beta}{2})$$
> $$\cos\alpha + \cos\beta = 2\cos(\frac{\alpha+\beta}{2})\cos(\frac{\alpha+\beta}{2})$$
> 


	